中國外長訪泰 示威者港獨、藏獨旗、台灣旗全秀出

中國外長訪泰 示威者港獨、藏獨旗、台灣旗全秀出

照片中，908台灣國提出的台灣國國旗、西藏流亡政府用以象徵自由、西藏獨立的雪山獅子旗、以及2019年反送中運動以香港特別行政區區旗為藍本，設計改為黑底白花的黑洋紫荊旗，同時在紀念碑下迎風飄揚。（擷取自@fradicioni推特）

2020/10/16 00:33
〔即時新聞／綜合報導〕中國外交部長王毅於14日至15日受邀訪問泰國，與泰國總理巴育 （Prayuth Chan-ocha）見面，意在強化中國與泰國的抗疫合作。不過，泰國目前正掀起反政府學運，示威活動近日有升溫趨勢，就在距離王毅所在的泰國政府大廈約1.5公里外的曼谷民主紀念碑處，有上萬民眾在此示威，要求巴育下台，近日一張照片更在推特瘋傳，只見908台灣國提出的台灣國國旗、西藏雪山獅子旗、香港黑洋紫荊旗同時在紀念碑前飄揚。

根據泰國外交部新聞稿，王毅於10月14日至15日，應邀前往泰國進行正式訪問，旨在強化兩國抗疫及合作對抗在全球面臨的挑戰。據中媒報導，巴育在會談中表示「泰中友好」源遠流長，感謝中國為泰國提供抗疫支持和幫助，除了疫情外，也希望與中國強化貿易、科技創新合作。

然而，目前泰國正值反政府學運示威，衝突升溫之際，14日距離王毅在泰國政府大廈的迎賓處不到2公里外的泰國民主紀念碑下，就集結了上萬示威者，喊著要巴育下台的，其中，一張照片火速在推特爆紅。

照片中，908台灣國提出的台灣國國旗、西藏流亡政府用以象徵自由、西藏獨立的雪山獅子旗、以及2019年反送中運動以香港特別行政區區旗為藍本，設計改為黑底白花的黑洋紫荊旗，同時在紀念碑下迎風飄揚，對此，不少關注此事的網友都在推特轉貼照片，並標上象徵泰國、香港和台灣友好的「#奶茶聯盟」標籤。

泰國政府15日已宣布曼谷進入緊急狀態，禁止5人以上集會，且命令立即生效。在此之前，有上萬示威者包圍總理辦公室，要求巴育辭職，並要求對權力專制進行改革。

泰國政府15日已宣布曼谷進入緊急狀態，禁止5人以上集會，且命令立即生效。在此之前，有上萬示威者包圍總理辦公室，要求巴育辭職，並要求對權力專制進行改革。（美聯社）

泰國目前正掀起反政府學運，示威活動近日有升溫趨勢。（路透）

908台灣國運動

王毅去到泰國都係比人撚
笑死

中國外長訪泰 學運示威者高舉藏獨港獨旗引熱議
最新更新：2020/10/16 09:58

（中央社台北16日電）中國外交部長王毅14日訪問泰國，加強抗疫合作。由於正值泰國爆發反政府學運，民主紀念碑湧現示威民眾高舉西藏雪山獅子旗、香港黑洋紫荊旗和台灣國國旗，照片在網路上瘋傳，引發熱議。

泰國外交部新聞稿指出，王毅於10月14日至15日，應邀前往泰國進行訪問，旨在強化兩國抗疫及合作對抗在全球面臨的挑戰。

不過，正值泰國爆發反政府學運示威之際，距離泰國政府大廈歡迎王毅的地點不到2公里外的民主紀念碑集結大批示威者，高喊要泰國總理帕拉育下台，示威活動中一張照片特別引發關注，在社群媒體上瘋傳。

照片裡示威民眾高舉908台灣國提出的台灣國國旗、西藏流亡政府用來象徵西藏獨立的雪山獅子旗，以及去年香港反送中運動以香港特別行政區區旗為藍本、設計改為黑底白花的黑洋紫荊旗，這些旗幟同時在民主紀念碑廣場飄揚。

許多注意到此事的網友在推特轉貼照片，並標上象徵泰國、香港和台灣友好的「#奶茶聯盟」標籤。

泰國自7月以來全國掀起學運浪潮，學生團體「自由青年」（Free Youth）7月18日在民主紀念碑前號召千人抗議，呼籲政府修憲、解散國會和停止騷擾異議人士；「自由青年」轉型的「自由人民」8月16日在民主紀念碑前號召了2萬多人，成為2014年軍事政變以來最大規模的抗議。（編輯：周永捷）1091016

暴徒信唔信送你地中？

我既泰國朋友託我post呢張圖

當日去歐洲比羅冠聰追住黎屌

今日去泰國又比人撚

口交部去北韓吧啦

你覺得金仔會歡迎佢咩？

先談好價碼

奶茶同盟

connect

金仔一早投左美啦

奶茶聯盟

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

泰國公民係泰國犯香港國安法

習冇教堅野俾佢?

見到枝黑旗有少少眼濕濕

又贏

好撚心佢就唔好搞泰國啦

人地真係記得奶茶聯盟 仲好重視奶茶聯盟依樣野

泰國有冇通街都係處叫人唔好舉香港旗，圖搏旗，臺灣旗？佢哋唔係香港人，做乜舉人支旗

串撚到呢!
去到邊比人撚到邊!

冇旗真係搞唔掂 呢支都俾人當港獨 屌你個5粒星

Push and retweet

奶共嘅係泰國政府 泰國人唔會俾面支共㗎

秦國人世界第一
又係時候上twitter

奶茶

連委內瑞拉人都發聲支持侵，話侵係佢地last hope

Pish

推

泰國手足

有啲咩可以做？

王毅：好嬲好嬲

Push

搞內循環仲有外長一職係咪想勾結外國勢力

黑紫荊旗

push

奶茶手足

畫面好靚

國安出動未

點解唔叫埋香港驚曱去打拉殺

去番佢d獨裁國家盟友度，咪無事囉

手足

算吧啦, 呢D支那地底官仔
可能連呢D係咩旗都未撚見過

洋紫荊旗都係港獨
唔支持共匪嘅香港人呼吸都係港獨

五星洋紫荊旗

外長親自去指點泰國黑警

王毅：

祝支那人民共和國早日四分五裂!!

王毅好慘 去到邊都比人當馬嬲咁玩

以後交換玩，泰國人舉香港旗，我地舉返佢地支旗

口交部反對咗未？